［入黎討論+公投+文宣準備］希望定立"香港人公認協議" 睇晒先屌

前題

呢個協議 並不是 示威者之間的協議，是希望通過文宣，傳達到每個香港人手上，並得到多數人士認同，包括一般市民，街坊，FA，記者，甚至警察。

成立協議的目的不是分化，更不是為了捉鬼，是為了能以最基本的人權以及人性，保障到常在前線出現的各種人，並且大家睇LIVE都知道，由612開始一直違反戰爭法，人權法等等的是什麼人士，希望從而能保障到受威脅的人士，更能比外界清楚知道到底誰才是混亂的源頭。

概要

呢個協議，希望可以開放比所有人提議並且投票討論，可以的話請大家幫手傳開出去，不一定要在這POST內討論，也可以在其他地方討論，如TG，其他論壇。如果不認同這做法，也歡迎直接無視。

而協議的內容，我希望以中立為主，保護到基本人權，符合人性，參考各種戰爭法例，同時不會限制各界的職務以及行動。

有關提議嘅內容，有幾點爭議點想先說明：

有人破壞一般設施，是否應該加入協議禁止？
否，因為這和人權，人性沒關係，日內瓦公約也沒包含在內，除了救護站以及醫院。

使用丫叉，火酒，甚至槍械，是否應該加入協議禁止？
否，只要是非國際條約和慣例所禁止的武器，也不會加入協議。
一些違反人性武器，如白磷彈，神經毒氣等就應禁止。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
個人提議

有兩點我個人提議，也認為比較重要的

１.不能襲擊救護人士，救護站，以及阻礙其進行救護工作。(參考日內瓦公約)
救護工作是中立，也是最為重要的事情，不論任何立場，任何情況，也不應作出阻止救援工作，襲擊救護人士，正在接受治療的傷者，甚至救護站。

２.不能襲擊合法登記的記者，以及阻礙其進行工作。(參考日內瓦公約)
記者是一群為記錄及報導真相而工作的人士，理應不能在合理情況下干涉其調查採訪，例如用強燈照射鏡頭，用肢體或物件阻擋鏡頭，甚至推撞，襲擊，槍擊記者。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
以上只是我個人提議，並不代表任何立場，希望各位可以幫助修正。

如果能定立的話，希望通過文宣，連儂牆等方式傳到全香港。

以下開放討論

其實大家都本著人性同良知去抗爭嘅話，自自然然就知邊個係鬼
不過每個人條線嘅高低都有唔同，畫清楚大家都容易判斷，我支持

重申
唔係大台
亦都唔會限制各界行動
違反協議有咩後果? 其實係冇
只不過希望在一般情況下能遵守

利申:核彈都唔割

毒撚冇人理

仲有嗰啲軍規食屎啦
冇大台唔記得咗呀
我問你幾句
軍規邊個定?
你班冷氣軍師?
定係前線朋友?
咁有人違反點算呀?
拖出去打呀?
popo犯曬警察通例都冇內部懲罰啦弱智
各有各做畀你哋食撚咗呀?
知唔知咩叫死撐到底呀

嗰啲幾大原則可以呼籲
但係切忌教條主義
你搞教條主義軍規就係割蓆嘅開始
講好咗嘅放核彈都不割席呢
捉到落單狗
有前線手足覺得要一命償一命
送佢哋見上帝嘅
我哋都要撐到底

其實我認同你講嘅野
不過都希望有個共識 可以保障到救護員同記者
唔一定用呢個方法

你可以呼籲 但唔可以定立
因為沒有大台 每人也是代表自己個體

咁換句說法
冇一個所謂真真正正文明規定嘅協議/軍規
單純大家互相提點會唔會好好多?

提下大家唔好搞救護員同記者

真係真係真係 唔好當前線冇腦
現場係瞬息萬變

捉到共狗又唔想就咁放走，
用幽默手法嘲諷羞辱就夠，
貼住「平反六四」罰坐，
破壞證件、報名參軍之類，
顯得有文化又收威嚇之用。

懲罰並唔一定要流血，
有時只需要取其象徵意義。
檯底點懲治黑警都無所謂，
但檯面一定要好好睇睇。

【反省與建議】「俘虜」處置提案